# Основы
Базовый набор команд, для работы с репозиторием через терминал

## Как привязать ssh ключ 
Лучше всего сделать это по шагам как показывается в видео. Привязка ключа займет примерно 10 минут
<iframe width="700" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/fYFiQ7lpfiE?list=PLAZV70nXM4PKDIMIi0h6IY5JXGI8o2DLG&t=189" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>


## Как работать с репозиторием?
Через терминал или дополнительные приложения-клиенты. Терминал чуть-чуть сложнее, потому что надо знать команды, но без него все равно не получится, если нужно будет собирать билды и делать деплой.

В конечном счете терминал лучше — вы будете делать все в нем не отходя от кассы. А команды на первое время можно скопировать в заметки или подглядывать тут.


## Про перемещение по папкам
Прежде чем ты подготовишься к работе или отправишь изменения в репозиторий, надо будет попасть в папку с которой будут проводиться все операции:
```bash
cd [Путь до папки]	// Написать или перетянуть папку в терминал
cd .. 				// Выйти на директорию выше
```

## Скачивание проекта с github
Если тебя пригласили в проект, то для начала надо скачать с репозитория исходники (если они есть) и создать локальную копию, чтобы потом заливать изменения из своей локалки:
```bash
cd [Путь до папки]			 	// Зайти в папку гитхаба
git clone [Ссылка SSH ключа]	// Скачать проект на комп
```

## История изменений
Просмотр изменений пригодится, если над проектом работаешь не в одиночку и кто-то тоже заливает изменения. Поэтому сначала нужно убедиться, что твоя локальная версия актуальна и никто ничего не пушил:
```bash
git log 	// Посмотреть лог изменений
q 			// Выйти из лога
git pull 	// Обновить локальные файлы
```

## Заливка исходников в репозиторий
Ориентировочный порядок действий, чтобы залить изменения:
```bash
cd [Путь до папки]		// Перемещаемся в нужную папку
git status			 	// Проверяем, все ли изменения есть?
git add .			 	// Добавить все изменения в репозиторий
git commit -m " "		// Пишем комменты к изменениям внутри " "
git push				// Отправить изменения в репозиторий
```

## Работа с ветками
Ветки нужны для отдельных фич, которые не должны мешать остальным. Это очень удобно и гибко:
```bash
git checkout -b [Имя твоей ветки]	// Если необходимо создать новую ветку
git branch							// Узнать, в какой ты ветке
git checkout [Имя ветки]			// Перейти в нужную ветку
git push —set-upstream origin [Имя ветки]	//Запушить изменения в нужную ветку
```

## Как делать запрос на слияние веток
Если в проекте есть лицо, принимающее решение о склейке, то запрос делается на его персону.
```bash
Здесь будет пояснение. Пока нету.
```

## Как отменить изменения
Бывает так, что пушить ничего не надо а ты уже добавил коммит. Тогда можно сделать как-то так:
```bash
git reset				// Отмена команды [git add .]
git reset —soft HEAD^	// Отменить коммита, но сохранить изменения локально
```